%@metapost:Polynesie2009.mp
%@Titre:Polynésie -- 2009
{\em L'unité de longueur est le centimètre.}

Sur la figure ci-dessous qui \textbf{n'est pas en vraie grandeur},
$ABCD$ est un trapèze rectangle, le point $H$ appartient au segment
$[DC]$. On donne $AB=5$ ; $AD=4,8$ ; $BC=6$.
\[\includegraphics{Polynesie2009-2}\]
\compog{3}{Polynesie2009}{1}{%
\begin{myenumerate}
  \item Construire cette figure en respectant les mesures
    données.\\{\em On la placera au centre de la feuille.}
  \item Montrer que la longueur $HC$ est égale à 3,6.
  \item Calculer le périmètre du trapèze $ABCD$.
  \item Calculer l'aire du trapèze $ABCD$.
  \item Compléter la figure de la question 1. pour obtenir le patron
    du prisme droit ci-contre dont une base est le triangle $BHC$.\\
    {\em Le prisme droit ci-contre n'est pas en vraie grandeur.}
\end{myenumerate}
}